Tappikomees Jürri Hof tulli kohto ette ja kaebas et Temmal olla Arrosaare Künnapa kõrtsi jures üks wask margapuu ja 4½ leisikat linno ärra warrastanud, ja nüid olla temma sedda margapuud siitwalla poisi Mats Pihhelga käest kätte sanud.
Mats Pihhelgas sai kohto ette kutstud ja küstud kust temma sedda margapuud on wõtnud, Mats Pihhelgas wastas selle küssimisse peale temma ja üks siis wallapois Mihkel Jürgenson olla need linnad ja margapuu warrastanud Künnapa kõrtsi jurest essimesse lada päewa öhto. Mats Pihhelga olla essiti margapuu warrastanud ja siis Mihkle Jürgensonile ütlenud et seal üks linna korm on, sellepeale on Mihkel Järgenson ja Mats Pihhelgas on need linnad pealt ärra wõtnud ja tonud selgas Kurla küllasse Ewardi lada peale õlge alla ja läinud siis Kurla kõrtsi kus Mihkel Jürgenson Mats Pihhelgalle 2 Rub. on annud nende linnade eest, Mihkel Jürgenson sai kohto ette kutstud ja küstud kas temma on Mats Pihhelgaga ühhes Kunnapa kõrtsist tulnud kunni Kurla, Mihel Jürgenson wasta, temma olla küll Mats Pihhelgaga ühhes tulnud agga temma ei olle mette warrastanud egga põlle ka sedda mette näinud et Mats Pihhelgas on warrastanud, agga Ewardi lada pealt olla weel linna tükka leitud kust tunda on, et linnad seal on olnud, peale sedda on Mihkel Jürgenson tahtnud ärra leppida kui kohto maja jurde on tulnud, agga kohtomees Mart Steinberg ei olle sedda lubba annud.-
Mõistetud
Mats Pihhelgas saab 25 hopi ja Mihgel Jürgenson 25 hopi selle warguse pärrast ja maksawad Tappikomehhe kahju ärra.-
Kohtomehhe abbi  Mihkel Lindeberg
                                           XXX
